\section{Aufgabe: 2}
Ziel der zweiten Aufgabe war es, die Kosten mithilfe mengen-abhängiger Preise weiter zu minimieren und dabei wieder das optimale Mischungsverhältnis der Zutaten zu bestimmen. 

\subsection{Optimierungsproblem}
Ebenso wie in Aufgabe 1 galt es, das Minimum der Kostenfunktion für die optimale Mischung zu ermitteln. 
Allerdings ändern sich nun die Kosten der Zutaten je nach verwendeter Menge, dies muss in der Kostenfunktion f($\vec{x}$) berücksichtigt werden: 

\begin{equation}\label{eqn:kostenfunktion}
	f( \vec{x}) = \vec{K_0} * \vec{x} * 2^{-\vec{x}/\vec{P_i}}
\end{equation}

Die Daten für $\vec{K_0}$ und $\vec{P_i}$ wurden ebenfalls aus dem Excel-File \emph{Daten Team 5} übernommen.

Daraus folgt, dass die zu optimierende Funktion nichtlinear ist, dies muss beim Lösungs-Algorithmus entsprechend berücksichtigt werden.\\
An den Nebenbedingungen ändert sich im Vergleich zu Aufgabe 1 nichts, diese können daher übernommen werden. 
Das Aufgestellt Optimierungsproblem ist unter Abbildung \ref{fig:aufgabe2} vollständig aufgezeigt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/aufgabe2.PNG}
    \caption{Optimierungsproblem zu Aufgabe 2}
    \label{fig:aufgabe2}
\end{figure}

\subsection{Lösungs-Algorithmus}
Da es sich bei der Kostenfunktion nun um eine nichtlineare Funktion handelt, ist es somit ein NLP mit reellen Nebenbedingungen. Um dieses Optimierungsproblem zu lösen wurde der Algorithmus \emph{fmincon} verwendet.\\\\
Die in Aufgabe 1 erstellten Nebenbedingungen in der A-Matrix und dem b-Vektor sowie lowerbound und upperbound konnten aus Aufgabe 1 übernommen werden. \\
Aufgrund der nichtlineare Zielfunktion, siehe Formel \ref{eqn:kostenfunktion}, musste diese neu geschrieben werden. 
Dafür wurde die Ziel-Funktion \emph{f\textunderscore goal}, siehe \autoref{fig:fgoal2} erstellt. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{images/fgoal2.PNG}
	\caption{Zielfunktion f\textunderscore goal}
	\label{fig:fgoal2}
\end{figure}

\subsection{Lösung}
Mithilfe des beschriebenen Algorithmus wurde folgende beste Lösung nach 51 Iterationen gefunden:
\[
	\vec{x_s} = 10^5 *
	\begin{pmatrix}
	0  \\  
	0.0000    \\     
	0  \\ 
	0       \\     
	0          \\ 
	0           \\ 
	0      \\ 
	0.0000      \\ 
	0.0000           \\ 
	0           \\ 
	0           \\ 
	0           \\ 
	0           \\ 
	0           \\ 
	0      \\ 
	0.0000      \\      
	0  \\ 
	4.9756  \\     
	7.0244       \\    
	0
	\end{pmatrix}
\]\\\\
Diese Lösung konnte erst nach einigen verschiedenen, zufällig gewählten Startwerten zwischen 0 und 1'200'000 ermittelt werden.
Der Output ist in Abbildung \ref{fig:output2} gezeigt. Auffallend hier ist eine \emph{Firstorder-Optimality} im $10^{-15}$ Bereich.
Bei dieser kleinen \emph{Firstorder-Optimality} kann dieses Ergebnis als globales Optimum interpretiert werden.\\
Die Kosten dieser Lösung betragen 727'720 CHF.

 \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{images/output2.PNG}
	\caption{Output des Lösungsalgorithmus mit Random-Startwert zu Aufgabe 2}
	\label{fig:output2}
\end{figure}

 Zuvor, als die Startwerte alle bei 0 angesetzt wurden, erhielten wir stets die Lösung:
 \[
 	\vec{x_s} = 10^5 *
 	\begin{pmatrix}
	3.2683\\
    0.0000  \\       
    0     \\ 
    0.0000 \\     
    0.0000 \\    
    0.0000 \\     
    0.0000 \\          
    0 \\          
    0 \\          
    0 \\         
    0 \\         
    0 \\          
    0 \\     
    1.6833 \\          
    0 \\          
    0 \\    
    0.0000	
 	\end{pmatrix}
 \]\\\\

Die dabei anfallenden Kosten sind mit 944'650 CHF aber deutlich höher. Da die \emph{Firstorder-Optimality} (siehe  Abbildung \ref{fig:output3})
auch hier sehr klein ist bedeutet das, dass die Kostenfunktion ein weiteres lokales Minimum besitzt. Da bei diesem Fall,
aber deutlich mehr Iterationen benötigt wurden, kann man feststellen, dass diese Startwerte nicht gut gewählt sind.

 \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{images/output3.PNG}
	\caption{Output des Lösungsalgorithmus mit Startwert 0 zu Aufgabe 2}
	\label{fig:output3}
\end{figure}